覺唔覺Netflix d字幕唔啱香港人睇？

全部都係台灣人翻譯，譯埋晒D台灣中文，電單車就變機車，藥箱就變首飾箱，離譜D嘅竟然夠膽死同我出台語，用埋晒D咩「靠北」，睇到我眼都突埋

唔係話台灣中文唔好，而係Netflix係香港都提供服務，但係就完全無考慮到香港台灣嘅文化差異 仲話要提供本地化嘅字幕 好心你就請返兩三個香港人做香港嘅翻譯啦

最戇鳩係長江七號竟然無廣東話

唔止
有時連意思都譯錯

唔識睇英文字幕咩？

下下睇得明曬咩
有d法律劇政治劇唔睇字幕真係你睇埋我果份

無錯，我都見過唔少譯錯意思，hea 譯就算

嚴重D嘅譯句子文法都唔啱

有乜所謂 有埋香港字幕咪會加錢
同台灣版本差唔係好遠 起碼大部分睇得懂

唔睇咪得

tvb字幕出色好多

點解香港無人譯

認同，真心好高質

因為Netflix 覺得台灣翻譯香港人都睇得明㗎啦，使乜開多個「繁體中文（香港）」

話就話提供在地化嘅字幕，得台灣中文，仲要譯錯唔理，台語唔理，正宗一雞兩味

認同，大家都一樣交月費啫
啲片名先難頂，有時要點過去張圖先會出到港式譯名

我覺得有時香港人要維護返自己權益 唔好咩都妥協
再係咁個地位真係愈黎愈低

連續三集主角唔同譯名都夠膽死

都係字幕姐

睇英文算啦

D片名就已經話你知係台灣譯架喇

HBO翻譯質素點?心郁郁想訂

其實你試下將個音道改成普通話，你就發現個字幕同普通話係一鳩樣

同埋fast forward 要禁多下enter 好反智

強烈要求要有香港字幕

你呢啲人個腦真係裝屎
當一個產品提供啲唔可以在地化嘅服務，作為消費者嘅我地反而要去遷就？
戇撚鳩

藥箱就變首飾箱

下？
睇英文字幕都叫遷就？
你隻耳有事？

Netflix開始響香港推出無耐，已經透過FB反映過比香港Netflix聽 關於台式中文問題，仲有問埋幾時搞個雙語字幕。最尾都係得啲官方回應ONLY

點解Netflix 到而家都唔肯整雙語字幕？
有冇人覺得睇雙語字幕學到多啲英文又理解得好啲

真

同意 之前有套賓施馬紀錄片翻譯得差到

爭取香港翻譯

得罪講句台灣人啲中文真係好差
我好欣賞佢地嘅努力但係佢地啲中文真係好累贅
有時仲要中日文不分 真係唔知佢地係點學翻譯

我英文老師HKU 英文系都話放工煲劇都係開中文字幕最舒服 有時唔一定英文差先開中文字幕嘅 定係你成日比人笑鳩你先咁大反應呀

要咩

我用電腦睇要

繼續吹大啲呀小學雞
讀英文系會抗拒英文
聽英文但睇中文字幕即係同時接收緊兩樣唔係同步既野
佢真係讀英文系而佢又真係存在既話佢睇緊Shakespeare你都未介奶呀

如果有中英字就正

有d譯錯 仆佢個街

得我自己果陣會轉返英文字幕
但屋企人睇一定要中文

怪唔得香港冇乜人睇Netflix

駛睇字幕？

屌咪就係
有返少少英文底既聽對白已經理解到七八成
睇英文字幕只係比你visualise聽唔切/聽唔明果兩三成

我睇中文字幕，眼睇既字幕同埋聽到既對白兩樣野唔協調
理解得反而仲慢左

知你英文勁勁啦 全香港你最叻呀

自卑到睇個netflix英文字幕都上黎講

利申 睇netflix唔係為學英文

用chrome可以整到雙字幕，但係出得720p

呢排join左一個月試睇,都想出post講。

香港叫(保安系統)

佢地唔係叫(保全系統)就叫(維安系統)。

你地睇英文字幕當然冇問題
咁我英文水平差，唔識聽哂睇哂
要睇中文字幕又有咩問題？
提供中文字幕比母語係中文嘅香港人，又有咩問題？
依家係投訴佢中文字幕水平參差

其實可以報商品說明條例

出黎做野咁耐對足鬼佬咁耐
請條友幫你舉牌「subtitle」啦
正正常常既野都屈到人曬你
痴撚線

唔好理「需唔需要字幕」先，咁字幕嘅存在本身係畀英文唔太叻嘅人理解劇情，咁呢方面台譯大部分都做到

但係係另一個層次而言，好嘅字幕翻譯可以令套戲更上一層樓。好似譯Deadpool 咁，可以譯到套戲（對香港人嚟講）更加好笑，更加盞鬼。

而問題係Netflix 全部都係台譯，用台灣笑話，台語同文化，只係照顧到台灣觀眾，而照顧唔到香港人。所以我先話應該加返D香港嘅翻譯落去，出個「繁體中文（香港）」

重有
一件案件 叫 一起案件

一部機 叫 一抬機

最記得係一支手機 唔明點解電話係一支支

但netflix香港 既 FB同IG用好地道既宣傳方法 用曬廣東話出po
另外佢就算係啲繁體中文翻譯都好撚差同唔明
支持樓主send去netflix hk問下

d字幕睇得幾辛苦,如果可以改就好,因為d劇幾好睇

因為外國公司唔知cantonese, mandarin同traditional chinese嘅分別
而負責審批嘅agent/deparment head又多數係台灣人
所以即使有香港人翻譯localization最終都會俾人bam

人中之龍都睇到慣曬
街友 幹架 道上兄弟 超商 撞球
雖然有時覺得好怪

有時最後會無字幕

台仔翻譯不嬲都柒下柒下
啲書戲Game 全部譯到On99
最on9係成日譯錯

垃圾公司

巴打好似係行內人喎

要求增加香港翻譯

咁我正常同鬼佬傾計
中英文字幕都睇得明
睇心情揀左中文字幕 (btw睇緊netflix d日文節目)
但佢中文字幕譯錯又文句不通wor
咁都唔屌得？
我俾左錢買ac
佢服務有問題點解要我轉其他字幕黎就佢？

葉問套野都cut到一忽忽
上youtube睇好過

大陸人同台灣人見到少少廣告話都屌到七彩
香港人被逼睇台灣中文
仲要有連登仔出黎屌我地英文屎點解唔揀英文字幕

btw近排個日本節目japanese style originator都幾好睇

一日無雙字幕都唔會畀錢買netflix

*廣東話*

最on9係冇中英雙字幕姐
睇英字幕唔係話唔得
但開返中字輔助下真係輕鬆好多
唔想睇套劇睇到咁辛苦
又驚miss左 d details

好簡單 因為香港翻譯貴過台灣
英譯中黎講 當香港有95%流暢+準 台灣有70%
但台灣收既人工可能只係香港既一半都無

Netflix 比傻鳩睇

點都好過viu

中英雙字幕

台式冇問題
係冇雙語 on99
一係英一係中

完全同意以上台譯問題
有時較英文字幕，get 得快d
但又有d深字冇中文真係唔明

衝吧烈子 粵譯超正 建議睇下

台灣譯得好撚差
試過幾次睇到錯意思

其實係因為香港唔係國家

覺得啲譯名好難記，有時對白提起某條友，都唔記得佢係乜水

不嬲唔用字幕

三個語音配睇左三次
三次唔同享受

『Intern!! 』
『低登今日 辭職 你問我答』

好似講到Netflix得英文咁
我睇緊3%唔識聽西班牙語文係我錯，對唔住

friends啲字幕又係垃圾 雙關語唔識譯 笑話又譯唔到笑點 大陸字幕組勁幾班

覺 所以轉睇英文

屌你subhd啲大陸佬翻譯都高質過佢

我會覺得睇完英文再睇中文會睇唔到劇情
（利申：裝左chrome個Netflix雙語字幕插件）

台灣d翻譯真係好柒

我係itunes睇

How dual subs in net fly?

學下睇英文啦

點樣睇到佢有幾多港片？

識睇一定係唔開字幕

點解唔出雙字幕 想睇埋英文

大陸仔翻譯仲好過台灣仔

未睇過中字 睇開英字 因為意思都譯唔準 當學英文
但用晒啲台灣字眼真係

人地又唔係target香港人

屌 睇史力加竟然冇配音

有啲劇冇英文字幕又係外語

神鬼認證4
見到開唔撚開胃

睇開英文字幕
中文真係尻尻地

最記得tank 人地講緊水槽，佢譯坦克

大把西文劇

睇英字比較完汁完咪d,好容易就代入到個場境，而有好多英式幽默，中文真係好難表達得好。下次不妨轉睇下英字，睇多一兩次應該會慣

幾時有銀魂update 台仔字都照殺, 第三季完咗成年冇聲氣

香港小人睇 冇市場咪唔整比你囉

台狗好撚煩

好奇咩
而家睇莎劇呀？

香港區太垃圾，Cut鳩左

聽你口氣你應該仲讀緊中學
有咁既諗法唔奇

台灣人工平過香港咁多

我都想問好耐，咩叫死玻璃

唔睇就肯定呢世都get唔到

宜家講佢無香港繁體你地就叫人睇英文，到cctvb無繁體得簡體唔知連登仔又會唔會叫人睇簡體呢

香港netflix廢到嘔

d劇d戲更新又慢

7十幾一個月
係無野做禁套舊電影出來消磨下時間唔洗bt咁煩

d譯名記死人

其實差不多

Netflix , diu!

多數睇英文字幕

唔覺
申利：唔洗睇字幕

Netflix啲中文真係睇到燥
已經寧願睇英文

想要雙語多過佢重譯

BTW 點解佢MARVEL D電影 天一半地一半 有美隊1 3又無左2

當中國有今日歐美日嘅質素
連登仔一定會自動歸化
乜嶺南文化、香港人都係外國勢力偽造嘅概念

睇日文比較完汁完咪d,好容易就代入到個場境，而有好多日式幽默，中文真係好難表達得好。下次不妨轉睇下日文，睇多一兩次應該會慣

你譯啦

究竟樓上班英文撚有幾自卑先會入呢d post擦優越感

netflix中字 有時中學雞錯誤都會犯
支那字幕有時好撚有heart
當年睇watchmen
字幕組講解晒片頭入面全部歷史事件

一齊打EMAIL去總部反映啦
一人一句, 我先

Dear Sir/Madam,

英文是香港法定語言，所以netflix個中文翻譯垃圾唔屌得？
現加係佢自己個產品做得唔好
你反而要求用家改變習慣而唔係叫netflix官方改善下個中文翻譯啲問題

問題係好多台灣Netflix既戲/劇 香港冇

其實話睇英文字幕有幫助嘅, 最多都係學英文
如果你想欣賞到齣戲, 應該唔睇字幕都聽得明

有咩問題，台灣中文 Traditional Chinese (Taiwan) 融合咗日文發音，台語，閩南話，普通話，不同文化並存

粵語 Traditional Chinese (Hong Kong) 融合咗英文，廣東俚語，日文字詞，普通話

最重要係吸收外來文化唔好忘記自己嘅文化載體 - 語言。

e.g. 個魔術師咁多gimmick 嘅 - 香港人最重要識得理解本身用嘅字詞，亦即係噱頭，花臣(fashion)

爭取Netflix 有港式中文係好，但冇必要踩低台灣中文

放棄承傳中華文化嘅共產中国除外，殘體呢啲就人臣共憤啦

Netflix（網飛）中國香港特別行政區

要求香港中文翻譯

台灣仔d英文

日文就得。

咁又唔係 有時d演員講野好細聲 或者bgm好大聲 都係有英文字幕執漏好d

你有冇send過email畀Netflix?
可能我自己慣睇英文 冇乜大影響
但我覺得如果你覺得係問題 要反映 係咪應該直接向Netflix反映

Netflix 無email

我冇留意過 咁奇怪
咁冇方法畀意見？

child登
一關英文事又一堆人衝入黎柒

netflix有冇神秘片睇

幾時先會中英一齊出

不嬲睇英文字幕

之前睇返d舊戲scary movie系列睇睇下都落左架
新野已經唔多估唔到舊野都要拎走

真心
即使唔計台灣用語
佢都譯得好差
句子唔通順
文法好怪好難明
有時連個意思都完全譯錯
呢點非常扣分
令我有衝動唔再subscribe

台灣中文真係好撚難睇
特別係日譯中佢地9成9直譯
將又長又累贅既日文直譯做中文
用勁多被動句
根本就唔撚係中文黎

台灣係獨立國家,香港只係中國入面一個用正體字既小城市,以台灣為本好正常

就係要你遷就,吹阿,精靈寶可夢

睇開英文字幕

下下都英文字幕 講到香港人生活唔用中文咁，我識睇，但有時個人懶，想用母語字幕都唔得？

其實冇香港人譯我都理解
始終香港市場細
但好想佢中英字幕一齊出
有時中文譯得衰都可以睇返原文
不過搵過 佢地冇email 都唔知去邊到講

最憎佢地d人名， 鬼咁長

連的大陸線上網都出到雙語
仆佢個街 我比錢反而咁普通都冇

就係懶先睇英文 懶得譯黎譯去 又詞不達意 有d佢講句野好笑 句字幕又譯得差 不如睇返英文同佢講既100%一樣仲好啦

睇銀魂
好想有廣東話字幕
好想睇香港人譯d gag

懶就直接聽英文啦

冇字幕反而要聽得專心d
懶 casual咁睇 有英文字幕執漏下係最好
有時d人講野細聲 bgm聲太大 或者有口音 有字幕補番

係咪無得中英字幕一齊出？

推

好正常 香港咁細個market 做咩要開個制作組比你搞localisation 唔洗你睇大陸字已經要還神 睇返英文subtitle咪算 還掂你睇netflix都係睇外國野 咁大個人習慣英文做第二主要語言實冇死

3%

譯錯真係好過份
d 大陸字幕組譯得仲好
我英文差都開英文字幕
見到唔識自己查
所以一集會睇好耐

屌人唔識英文嗰班英文撚屌真係人頭閪腦
個腦裝左幾多屎先可以講得出咁嘅說話
家陣睇netflix嘅一定係班識英文嘅青年人睇？
小學生唔睇得？ 老一輩嘅師奶呀嬸唔睇得？
佢地當中有幾多係完全聽得明英文？
而家個台譯低質 譯到詞不達意
莫講話細路哥 年紀大嘅更加唔知佢做緊乜
你班撚屌仲要大大聲睇唔明咪唔睇
咁中意屈就 睇黎平時都係食開屎嘅港豬港奴
唔怪得講野唔用腦亂鳩咁吠

有套documentary 講英超名宿
成套野都係亂鳩咁釋

問題係佢有啲英文字幕係全大楷
根本睇唔到

風氣好差
成日有班人好似叻唔切咁笑人英文差

最煩係stream去電視睇 字幕超細

有無人覺得NETFLIX既電影簡介整得好差?
d簡介勁空泛,唔係之前睇過套戲都唔知佢介紹緊d乜

睇咗等於無睇

你都on9
唔通我叫我老豆老母睇/聽英文啊？
咁我貼錢黎買難受啊？

英文係香港法定語言
自己唔識又死都要睇英美劇轉頭屌人中文字幕差

廣東話繁體字係香港法定語言
死蝗蟲落黎香港又要睇廣東話野屌人唔用殘體字就佢

雙重標準既社會垃圾
自己學唔好 怪人呀？
走上飛機就屌人用英文serve 你呀？

你搞唔店英文屌人
唔好怪蝗蟲搞唔店殘體字廣東話屌佢啦廢柴

點解唔可以屌佢字幕差？你買野參差都會屌佢件貨啦
件貨差就要我就件貨啊？
用下你個頭啦
識幾隻英文就以為自己鳩屎

喂屌你老母你應該寫信叫佢取消中文字幕啊柒頭

宇斯？
（法語）（德語）

係囉
用你套邏輯
叫蝗蟲叫人取消繁體字廣東話囉
死番大陸啦自私鬼

呢d都算
譯錯先難頂
有時會譯左做表面個意思
大陸d字幕組都唔會啦下話

你真係on9 佢而家個產品外銷黎香港㗎
我唔係係當地睇電視啊
我唔係去當地屌人喎
你用完蝗蟲落黎香港做例子未？

識英文就代表佢既香港翻譯唔地道無問題?
你識英文只係你唔駛理呢個問題,
而唔係無左呢個問題 。

你唔care但有人care,唔好咁自我中心。

我睇日文動畫唔駛中文字幕,唔通我又要唔比你地睇中文字幕,叫你地學日文?

照你套邏輯我洗唔洗去m記kfc都要用雞腸落單？

我覺得地道嘅中文翻譯真係會提升個體驗喎

做香港人生意搵唔到錢, 所以懶得搞

真心想推到有香港字幕
本身netflix有為localization請當地人翻譯整咗個test,但好多做完都不了了之。去到前排做個testing個網都執埋
上網睇過香港連office都冇,想apply由自己開始整個屬於香港人嘅字幕都唔得
希望推到netflix marketing聽到
利申:字幕仔

算吧啦5毛

人地都係以用者身份提供意見姐
筆數點樣netflix自己會計嫁啦 洗你幫佢諗

無錯！

巴打講真話無人理

利申: 做過字幕翻譯

係度屌完就算 繼續睇先

睇過套美式足球劇，夠膽死梅花間竹出「欖球」「美式足球」

不過我寧願佢出中英雙字幕先

我睇開d劇開中文字幕睇唔明
已經唔關台灣中文vs香港中文事。佢係語病多到連個意思都帶唔到出黎
睇返英字好過

點樣入行㗎

13 reasons why hot or not list叫辣不辣名單

佢地連英文都唔識，又點睇得明字幕

on9真係有人係netflix交月費咩 醒少少得唔得

真係想學就直接聽啦

Sor睇開英文字幕

人

垃圾Netflix 用哂台灣中文，又話唔可以有地區特色嘅翻譯，係咪過到就係神仙亂咁譯

睇多啲英文字幕學好啲英文啦

辣不辣

仲有啲戲點解唔係跟次序出
有第二集三集 但係無第一集
屌佢老母

推到Netflix改善字幕質素，增設香港字幕